A0 個 A 其實點解？

有無師兄師姐解構下？ 謝謝

🍎

Available

完

Asexual

Asshole

Almost

Antisocial

Apple

anal

Always zero

Abnormal

A Toxic J

Administrative Officer

A series[edit]

A size chart illustrating the ISO A series.
The base A0 size of paper is defined as having an area of 1 m2 and a side ratio of 1 by √2, making the A0 paper size exactly {\displaystyle {\sqrt[{4}]{2}}} {\sqrt[{4}]{2}} m × {\displaystyle {\frac {1}{\sqrt[{4}]{2}}}} {\displaystyle {\frac {1}{\sqrt[{4}]{2}}}} m. Rounded to the nearest millimetre, that is 841 by 1,189 millimetres (33.1 in × 46.8 in).

Successive paper sizes in the series A1, A2, A3, and so forth, are defined by halving the preceding paper size across the larger dimension. This also effectively halves the area of each sheet. The most frequently used paper size is A4 measuring 210 by 297 millimetres (8.27 in × 11.7 in).

The significant advantage of this system is its scaling: if a sheet with an aspect ratio of √2 is divided into two equal halves parallel to its shortest sides, then the halves will again have an aspect ratio of √2. Folded brochures of any size can be made by using sheets of the next larger size, e.g. A4 sheets are folded to make A5 brochures. The system allows scaling without compromising the aspect ratio from one size to another—as provided by office photocopiers, e.g. enlarging A4 to A3 or reducing A3 to A4. Similarly, two sheets of A4 can be scaled down and fit exactly on 1 sheet without any cutoff or margins.

The behavior of the aspect ratio is easily proven: on a sheet of paper, let a be the long side and b be the short side; thus,
a
/
b
= √2. When the sheet of paper is folded in half widthwise, let c be the length of the new short side: c =
a
/
2
. If we take the ratio of the newly folded paper we have:

{\displaystyle {\frac {b}{c}}={\frac {b}{\frac {a}{2}}}={\frac {2}{\frac {a}{b}}}={\frac {2}{\sqrt {2}}}={\sqrt {2}}} {\frac {b}{c}}={\frac {b}{\frac {a}{2}}}={\frac {2}{\frac {a}{b}}}={\frac {2}{\sqrt {2}}}={\sqrt {2}}

Therefore, the aspect ratio is preserved for the new dimensions of the folded paper.

Weights are easy to calculate as well: a standard A4 sheet made from 80 g/m2 paper weighs 5 g (as it is  1⁄16 of an A0 page, measuring 1 m2), allowing one to easily compute the weight—and associated postage rate—by counting the number of sheets used.

The advantages of basing a paper size upon an aspect ratio of √2 were first noted in 1786 by the German scientist and philosopher Georg Christoph Lichtenberg.[3] The formats that became A2, A3, B3, B4 and B5 were developed in France on proposition of the mathematician Lazare Carnot and published for judiciary purpose in 1798 during the French Revolution.[4] Early in the 20th century, Dr Walter Porstmann turned Lichtenberg's idea into a proper system of different paper sizes. Porstmann's system was introduced as a DIN standard (DIN 476) in Germany in 1922, replacing a vast variety of other paper formats. Even today, the paper sizes are called "DIN A4" (IPA: [diːn.ʔaː.fiːɐ̯]) in everyday use in Germany and Austria.

Amazing

A for ADHD

Alone

Aids

Age

Xabi Alonso

Allahu Akbar

Adblock 0
仲未拍過拖未識禁廣告